Nicht sonderlich schwer weil automatisiert, benötigt aber in der
derzeitigen Umsetzung als Shell-Script den Interpreter `sh` auf
einem POSIX-konformen System (z.B. GNU oder BSD). Angedacht war auch
ein Makefile, aber auch das Tool `make` haben die wenigsten Nutzer von
Nicht-POSIX-Systemen (z.B. Windows) bereits installiert und inzwischen
hat Microsoft Linux Tools (in Form eines Ubuntu) auf Windows bereit
gestellt, alternativ kann eine Virtuelle Maschine mit nativem Linux
genutzt werden.

1. [Einführung in Git](https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-About-Version-Control)
2. [LaTeX-Kurs](https://wwwtcs.inf.tu-dresden.de/~borch/lehre/201516-latex/index.html), min. Einführung
3. Instaltion (unter Debian/Ubuntu z.B. mit `apt-get update && apt-get install ${pakete}`; wobei pakete eine Variable mit den Paketnamen ist und ${var} der Ausdruck um auf den Inhalt der Variable var zuzugreifen)
  * git und ssh (Pakete: `ssh git`)
  * pandoc, rsvg-convert, sed, skalierbare Schriftarten und xpstopdf (Pakete: `pandoc librsvg2-bin sed cm-super libgxps-utils`)
  * texlive mit biber usw. (Pakete: `texlive texlive-latex-extra texlive-generic-extra texlive-lang-english texlive-lang-german biber texlive-bibtex-extra`)
4. In dein Verzeichnis für Projektdateien bzw. Dokumente auf deinem Rechner wechseln
5. `$ git clone https://gitlab.com/8fragezeichen/8fragezeichen.git CareGarden`
6. `$ cd CareGarden/doc/PH` – statt PH auch oder RFC, MAN, …
7. `$ ./convert.sh` oder im Verzeichnis `doc/` für alle Dokumente `$ ./convert-all.sh`

Anschließend ist die PDF geöffnet und unter `CareGarden/doc/pub/` abgelegt.

Bitte gerne testen und Abweichungen melden. Oder wir gehen das gemeinsam durch.

## Beispiel für Installation unter Debian / Ubuntu

```
#!/bin/bash
pakete="ssh git pandoc librsvg2-bin sed cm-super texlive texlive-latex-extra texlive-generic-extra texlive-lang-english texlive-lang-german biber texlive-bibtex-extra libgxps-utils"
sudo apt-get update
sudo apt-get install apt-file aptitude
sudo aptitude install ${pakete}
```

## Committen

Es wird ein Account für den Git Hoster (hier GitLab) vorausgesetzt insofern Beiträge geleistet werden wollen.

```sh
git config --global user.name <gitlab-username>
git config --global user.email <gitlab-public-email>
```
